股榮：人人做股神 不想努力了

這陣子，網上討論區以至茶餐廳伙記，都開始股神上身，「朝早炒港股賺港紙，晚上炒美股賺美金」，每日機不離手睇實報價APP，然後收市貼倉日賺萬計賬面利潤，說炒股好過返工，再次響起不想努力了的言論。

一個月前寫過一篇題為「盤點27隻美上市準回歸中概股」，一個月後重新檢視，當時只要任選一隻，單月回報平均達到兩成以上，這已不是純綷眼光準與否，而是全球資金都瞄準中概股概念，無論質素好壞、賺蝕與否，一樣喪升喪炒。

盤點市值最大的39隻中概股（市值50億美元以上），除了兩隻年內錄得跌幅，其餘全數有進賬，升幅介乎4%至341%，39隻股份年內平均升幅達50%，兩隻證券股老虎（TIGR）及富途（FUTU）最勁爆升逾三倍。瘋癲時代，昔日市盈率、市賬率等估值指標已不適用，取而代之是市夢率，投資者不睇業績，不講價值，只需要夢幻般的成長預期。

39隻最大中概股，有一半仍然處蝕錢階段（即沒有PE），就算是有盈利，現價PE亦超過數百倍，甚至逾千倍，包括連登仔愛股富途，而女股神Cathie Wood揸住的中概股，更成為散戶以至大戶的聖經，信契媽多過你阿媽。

每一次大牛市，越到後期，街坊股神越多。牛市最後一期，人人都是股神，阿媽炒股唔炒餸、醫生一路睇症一路望股票機、清潔阿姐贈你一堆怪冧把，然後講得出「貨源歸邊、莊家做嘢」等術語，甚至有大學生用Grant loan炒到懷疑人生，然後說出財務自由的荒謬。越是光怪陸離，越聞到燶味。

所謂「股神」，說穿了，只要肯入市，就會贏，事關到了牛市最高潮之時，會出現雞犬皆升，龍頭龍尾齊齊放煙花的熣𤌴而短暫場面。只有在逆市或熊市時力保不失，以至全身而退，先稱得上真股神。街坊或學生股神賬面富貴，最終是長炒長有，抑或一個浪撲來就沒頂，從過去數十年經驗，前者萬中都可能有一。

笑到最後的，不是眼光，而是心態。態度決定高度，心態決定境界。

有啲明顯係泡例如老虎
但富途絕對唔係泡, 佢而家仲係UNDERVALUE, 我由40揸到而家睇300

做淡是時候，但係唔係而家

戇鳩以前冇QE就驚股市會冧
依家有咩事PPT即刻入市托
驚閪咩

+1 futu to the moon
老虎證券牌都未攞齊就收皮啦

無佢地做淡啲錢邊度黎

Futu咁多連登仔用

無貨就泡
有貨就UNDERVALUE

連登嘅technical analysis就係有貨就目標價double至十倍，無貨就drop to zero

連登仔可以支撐到5億市值都偷笑成日拎呢個point講

連登仔

清潔阿姐贈你一堆怪冧把，然後講得出「貨源歸邊、莊家做嘢」等術語

已經大把p牌連登仔講得出

老虎pe 600

Futu 先200
Sq pe 都300倍啦
Sq 我冇貨都唔會話係泡
因為真係交到業績出嚟前途無限
futu同樣道理

簡單一句你有冇見過身邊有人用老虎
我身邊就個個都用牛牛

chi na牛牛

QE大法好，買啦問

買D普通美股都無呢堆中概股升得咁快

GME同前日跌到仆街之後已經無哂D少年股神啦

咁Futu既fair value幾多
不如你解釋下

一年內對標ib 三百億市值
五年內對標cs 一千億市值

富途係多香港人用。 老虎係多大陸人用。

Futu既倍增同每股收益倍增係成正比，q3已經升左16倍，仲未計q4未公布，今年q1更加上

剩利q3已經係18倍

淨係睇下連登咁反中都用牛牛就知佢吸引力幾大

支牛如果有心開拓支那市場
咩老虎點會夠支牛嚟
唔睇好佢都睇好佢大佬騰訊啦

牛巿證卷股係值呢d價，條件係牛巿gogogo
熊巿一來，股票參與既人會少好多，甚至del app

即係卷商股係同股巿氣氛同上同落，收入唔穩定

用年圖睇下d純證卷股

牛牛係互聯網社交股
炒股只係其中一個功能

愈黎愈多人用係事實,熊市就無人投資?熊市就無人買基金買證劵?,愈多人用就愈賺錢

巿況變差既話，交易會少左，lv2都少人俾錢，ipo都少人孖展，app少人開

只可以咁講，而家既巿況，futu係值呢d價

你十幾年前都會話QQ咪同MSN,ICQ差唔多,邊值咁多錢點知而家係幾百倍市值

係家，證卷就係咁，熊巿真係同無人買賣差唔多
好多卷商日日拍烏蠅

有社交功能就已經唔係同一樣野,入完隻股可以同其他人一齊分享,沽空又可以同人吹水,已經加多左入市既興趣

用牛牛睇牛牛財報
牛牛唔升都幾難
個個都用

以前港交所都試過3000億交，果時無咁多100蚊股票，可想而知個交易次數係幾咁誇張

到08年18年熊巿，500億成交亦經常有，果時都無100蚊股

而家3000億成股，500蚊股票周街都係，你自已預估個交易次數係點。

如果熊巿再來，500蚊股變200蚊股，日均成交落返1000億左右，你諗下會點

利申，現階段無睇淡futu

對我黎講,反正係隻牛牛到有錢賺咪得佢的確係令到我易左賺錢,想買既股既資訊會好快睇到,例如小米話做車,頭幾秒已經係個APP睇到,即刻一買一賣又賺小小,又可以睇到個氣氛,又可以睇到人地圍爐

有錢賺多人吹水，無錢賺好多人delete app

信唔信？

講真,熊市果陣,買咩股都趺啦,,果陣FUTU股份都趺咪一齊跟大市趺,有咩分別先?

當開app就會輸錢既時候，我睇下你仲會唔會係興趣

唔通個個會預期大市趺,FUTU會升?...成個大市都趺啦

我欈想話你知，巿差既話，或者咁講入巿=輸錢既時侯，就無人有興趣，就無社交

財經台都係一樣，股巿日日輸錢既時候，呢度會水靜鵝飛

都話現階段無睇淡futu

..咁我都知,當經濟唔好,零售同服務業都無生意既....

唔係無，係無咁好
但股巿係好唔通，係拍烏蠅果種，同地產相差無幾

牛牛賣公仔㗎

真
睇吓隔離牛牛公仔po啲人直頭用錢買

有咁上下股齡先明
冇乜野好嘈

on9仔黎 你諗下d美金狂刷
幾trillions 咁印。。
聯儲局都話左短期唔會收水
你想跌都難啦

咁 用微牛睇？
牛牛仲有招陰濕招 就係借futu有120%息。

Wait till the 2nd stimulus checks go out the door. You ain’t seen nothing yet.

乜嘢數據都冇，垃圾神棍一名⋯⋯

Broad Money 直線上升

Qe?

只係提醒下d人唔好諗到個月球咁美好，要有下地獄既準備

舊年 3 月先股災，邊有咁快又嚟，起碼行多一年啦。

熊市咪一齊做空

就係趁牛市先要做股神
牛市唔做唔通等熊市先做咩

中概股=垃圾

一股不買中概

所以現階段diamond hand ,sh to the moon
3月唔叫股災啦，日均成無錯到

真正股災係唔想開app既時侯

要有心理準備喺牛市完結嘅時候賣哂啲FUTU

牛嘔冇股炒唔通真係上去齋吹水呀?

2017年果時過1000億巳經好勁, 係好高成交,
幾百億係正常
兩年後竟然3000億

佢無講錯
最驚就係阿豬阿狗都覺得炒股好過返工
anyway 熊都 stronghold 留定錢到時加貨

見到班友咁更要有心理準備 頂

3年前sp500都係由高位2900趺到2400姐,計返都係20%到,半年又上返高位,咪坐半年,有現金可以執平貨又坐少d

Futu 環比數一放緩，就要小心了，唔使等牛結

呢D阿媽喺女人言論究竟阻住幾多人賺錢？究竟咩市散戶先值得入？熊市叫你唔好接火棒，上落市話左一巴右一巴，升市叫你唔好追又泡沫！ 就係有泡末時先最易賺錢，計好數，肯止蝕，不死磨，買乜鳩都冇問題，呢班尊家認為散户就係原罪

連登仔堆growth stock起碼跌多10-50%
can they withstand it

10萬蚊貨用40萬溝,sure win

熊市配置先係高手
有冇連登股神有冇心得可以分享？

7500

牛市末段其中一個重大特徵，就係啲股民大部分都會開始自以為是，忠言逆耳之餘重會倒轉頭教訓返真正果啲股神

SQQQ

唔咁吹點對標fb市值呀

貨源歸邊、莊家做嘢
股市係咁喎，有錯咩？

連登係主流
連登仔唔用就即係冇人用
明未！！

不想返工了

你唔會有機會嬴佢
佢搵日抽一抽一千點你淡友已經抬出場